深入淺出–牙膏內為何會添加氟化物？

配合牙膏早晚刷牙能有助預防蛀牙，是眾人皆知的事情。

但你又知唔知為何牙膏普遍會含有氟化物(Fluroide)? 其用意究竟何在呢？

（圖2）牙齒的最外層就係琺瑯質(Enamel)，主要由礦物質hydroxyapatite組成。

口腔內的細菌，會從我們進食的食物中攝取糖份，並消化為乳酸，間接導致口水的pH值下降。

當口水pH值低至5.5以下的時候，琺瑯質裡頭的礦物質便會開始被分解，而口腔細菌就會乘虛而入，造成蛀牙。

而牙膏的氟化物能有助抑壓這個酸性分解作用，同時當pH回復正常的時候，氟化物亦能幫忙建構所失去的礦物質。

氟化物還有各種不同的機制預防蛀牙，這裡只列出其中的一項。

（圖3）只不過，氟化物牙膏並不是萬能的，原因可從圖中得知。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

樓主早晨

早晨，不過我準備訓

氟斑牙

薯仔早啲瞓

完全無關

高汁post

用緊隻自製天然牙粉代替牙膏，一日一次牙線

薯哥近排d科普文好似越黎越短

最後嗰張圖

小心啲右翼陰謀論撚衝入嚟搞事

Pish

g持

銀牙

講下漂白牙齒

講大話甩大牙，醫生話你無刷牙，遲早變成劉德華

開始好似小學常識

依排有幾個deadline逼近，唔得閒寫啲太深入的嘢

點樣自製

薯仔啲科普文好好睇

多謝支持

點解水仲要加?

正

如果牙膏有
何必係食水加氟化物？